美國國防部：將維持軍力抵禦對台灣的武力行動與脅迫

美國防部：將維持軍力抵禦對台灣的武力行動與脅迫

華盛頓—

在中國領導層接連表明不放棄對台用武以實現國家統一的目標後，美國國防部星期四重申，台灣的民主繁榮是美國利益所在，美國堅定支持台灣具備自我防衛能力，也將維持美國自身的能力以抵禦任何危及台灣的武力行動與脅迫。

美中兩國軍方高層這個星期在北京會面，中共中央軍委、軍委聯合參謀部參謀長李作成告訴來訪美國海軍作戰部長理查森(Adm. John Richardson)台灣問題是中國內政，事關中國核心利益，不容任何外來干涉，“如果有人要將台灣從中國分裂出去，中國軍隊將不惜一切代價維護祖國統一”。

對於李作成的說法，美國國防部亞太事務發言人羅根中校(Lt. Col. Christopher Logan) 星期四在回覆美國之音的電郵中表示，美國認為“維持目前以規則為基礎的國際秩序是美國的根本利益所在，這種國際秩序其中的特色就是有一個堅強、繁榮和民主的台灣。”

羅根中校說，"美國對台政策是基於1979年《的台灣關係法》、三個美中聯合公報以及“六項保證”，美國的政策歷經7屆政府仍然維持其連貫性。"

他說，"我們仍然堅守在《台灣關係法》之下對台灣的承諾，美國會堅定支持台灣的自我防衛能力，提供台灣防禦性武器，同時也會維持美國自身的能力，以抵抗任何可能危及台灣人民安全、社會經濟制度的武力行動或其他形式的脅迫。”

北京當局對台灣民進黨政府的壓力在新的年度一開始就明顯加大，從習近平主席年初發表對台政策提到“不承諾放棄使用武力”的講話、到李作成的表態，一直到最近中國社科院等機構聯合發布《網絡法治藍皮書》，再次公開點名並建議嚴懲66家未以“中國台灣”對台灣做出“正確標識”的外企，都顯示北京正在緊縮台灣的外交和經濟空間。

不過美國專家提醒北京，對台灣的壓力越大必定帶來反效果。

約翰霍普金斯訪問教授卜道維(David Brown)星期四在全球檯灣研究所(GTI)一場座談會中指出，北京必須考慮到“對台灣一再施壓將招緻美國的反應”，已經有幾位美國國會議員要求特朗普政府重新審視美國的一中政策，“長期而言這對中國非常危險”，如果美國改變一中政策，那會是中國最不想見到的發展。

才剛剛被派到華盛頓接任駐美代表處政治組組長的前台灣外交部長吳釗燮辦公室主任趙怡翔，也在座談會中呼籲國際社會“給台灣更多道德及實質上的支持”，讓台灣人民知道台灣並不孤立，而是“與許多理念相近的國家站在一起”。

趙怡翔說，維持台海和平符合台灣及國際社會的利益，蔡英文總統在處理台海兩岸及國際關係方面的務實作為“已有良好記錄”，希望國際社會對台灣及蔡總統的努力給予鼓勵。

他說，台海兩岸因政治制度的不同而使台灣所處的環境更為困難，在接下來台灣就要進入選舉的期間，“外來影響力”將為開放、自由的台灣社會帶來主要挑戰， “中國已經變得非常擅長影響力活動”，因此台灣需要與美國及其他民主國家合作共同應對這個挑戰。

台灣總統府星期四針對中國要求外企“改正”對台灣的稱呼做出反應，指稱中國的國際行為已經“失控”，希望國際社會共同阻止這種行為的擴散，以維護國際社會的安全穩定。

台灣總統府發言人黃重諺星期四在總統府記者會上表示，無論是對台灣強加“一國兩制”，或是以政治介入經濟的手段威脅各國企業變更台灣的名稱，都是“干預各國內部事務的粗暴行為”，這種做法“不僅衝擊國際社會穩定，也讓中國失去國際的信任及尊敬”，同時對台海兩岸關係的良性發展更是一種公然的破壞。

黃重諺說，台灣與國際社會緊密連結，堅定站在普世價值基礎上，“不是任何打算從網路上變更台灣名稱的企圖，就可以把台灣這個國家從世界上抹殺”，台灣人也不會因為壓力而低頭，他要提醒國際社會共同正視中國相關的“失控國際行為”，共同減少並遏止這種行為的擴散，以維護自由民主價值及國際社會的安全及穩定。

幾時簽聯防條約協防台灣？

支那: 乜乜公報都只係歷史文件, 冇任何實際意義

又贏

斷交後40多年來美國把話說最明的一次

國防部今個月有無糧出

DOD去到2019年9月30號前都唔受shutdown影響
軍隊係照有糧出